邏輯推理小測驗(思方網)

資料來源： 思方網
平日見到唔少人講野個陣時，唔太著重對話內容嘅推演邏輯，所以搞出咗好多笑話，自己聽完可能會當普通野，內心笑過就算數。
但係當發覺到愈來愈多人都係咁樣嘅時候，就不得不正視呢種現象。

以下係一啲基本嘅邏輯學，例子所描述嘅既定事實唔適用於現實，因為宜家只係理論課程，未去到應用層面。

有好多嘅問題，都可以用畫圈圈整理邏輯。

要識得分幾時用 OR 幾時用 AND。

留意程度字眼(所有，大部份，小部份，沒有........)

大家思考下

答案正確。10 題問題你已答了 10 題，總共答對了 10 題。

答案不正確。10 題問題你已答了 10 題，總共答對了 0 題。

logic

覺得題3有討論空間，本身題目無data話大部份係佔幾多的話，其實咁樣畫我都可以話係對確

要必然正確先算係對確

smart 哥講得啱，因為
所有cases 啱先至可以話呢題啱。
題3 其中一個可能性啱，另一個可能性唔啱。

題3有個bug位就係無講明「大部份」嘅數量定義…

要搞清楚番對確定義先
對確係 當所有前提係真，結論必然係真

第3題結論未必係真 所以唔對確

第二題講緊因果關係
你講 or 做乜？
答案岩但解釋錯

佢係講緊
when (張 => 李)
(not 張=> not 李)? False

所以就算有可能正確 如果證明到結論有可能錯都算係不對確
要100%正確先算係對確

係喎，因果關係，我解釋錯咗
第二題應該講緊「因此」出錯咗
因為佢無講阿李同阿張同時唔出現，唔一定有關聯。

最近都有睇呢個網 好正
仲有無類似既網推介？

第一次答，信唔信隨便你

假設大部分係至少0.51，自乘後0.2幾

當中問到嘅邏輯思維 都幾貼地 平時經常用到
btw 不如我問多條問題 呢條係清華大學其中一條入學試問題：有一個六面都不相同嘅六面體 六面體中會有幾多面同其中一面完全相同？

或者我將條題目改少少令佢比較容易理解：呢個世界上有幾多個同你一模一樣嘅人